Экранирование необходимо для работы со строками. Позволяет добавлять в литерал строки спец символы, которые при добавлении без экранирования выдали бы ошибку. Ну или их невозможно было бы добавить (напримерЖ добавление двойных кавычек в литерал строкиб заданный с помощью двойных кавычек).
